螞蟻上市叫停內幕：傳馬雲私下罵習近平是畜生 被告密

據外媒報導，是習近平親自下的令。但事件內幕衆說紛紜。最新說法是，馬雲在私下罵習近平是席畜生，結果被人告密，招來大禍。

美國南卡來羅納大學艾肯商學院教授謝田在接受《看中國》採訪時爆料說：“（螞蟻集團上市被叫停）有一個消息，是內部人士講的。馬雲在私下罵習近平是席畜生，被人告密了，這一下這觸動龍顏。所以這個皇帝的那個新衣被剝掉了。”

謝田認爲這個原因可信，“因爲中共這個做法這麼突然，我想可能是有這種原因。這正好就說明這箇中共政權非常的無法無天，非常隨機隨意，也就是就因爲你一句話，或者觸怒了中國共產黨領導人的顏面，它就可以這樣做。”

謝田續指，當然還有一些其它原因，“比如我們聽說馬雲，在很多場合表示對中共這個監管機構的一些不滿。他的一些支付寶也好，或者手機支付這些東西，也確實觸及到中共的奶酪，他們吸收到那些餘額保，吸收一些資金，直接就跟中共的銀行在作對，並且他們搞這些網上支付，微信支付這些東西，實際上都在跟中共現在推出的數字貨幣也是在唱對臺戲。中共這個體系非常僵化，也很難跟他們競爭，所以中共當然要限制。馬雲的不滿，我想也是造成他被中共一再的批評，現在又被直接莫名其妙的就突然把這個上市給取消的原因之一。”

謝田說，中共其實現在非常需要外匯，所以馬雲的螞蟻集團上市，它應該是給中共帶來很多好處的，從香港會刮到很多資金的。顯然中共有時候爲了它的利益分贓不均也好，或者其它原因，它可能就不惜一切把民營企業一巴掌就打死。

謝田說，孫大午農牧集團也是有這個因素，他的很多理念與中共體制格格不入，相左。“這個企業家被認爲是有良心的企業家，有善心。他說的話就不被中共接受，中共也受不了有良心的，正好可以對襯出中共的邪惡。”

他說，中共現在受不了民營企業的增長，受不了這些民營企業會賺來外匯，而他們自己賺不到，所以它對民營企業下手。他認爲實際上習近平已經準備好了，要回到計劃經濟的那個老路，搞企業供銷社。中共自己也看到了，中國經濟很快就會進入一個全崩潰狀況。

謝田更指出馬雲等人出事的一個本質問題，就是，在中共看來民企終究不是“自己人”。

謝田認爲中共對民營下手早已經開始。“最早的時候我們說到那些什麼國進民退，實際上那個時候已經出現中共既得利益集團，他們利用他們的權力，不允許這些民營企業、私營企業的發展，他們要跟他們搶錢。”

謝田說，前一陣子中共領導人還公開宣傳說我們要把私營企業當作自己人來看。這個實際上有點不打自招，就是說他實際上告訴人們，他們以前從來沒有把這些私營企業當作自己人。那誰是自己人呢？就是中共特權階層，還有他們掌控的國企、央企這些，纔是他們自己的人，自己的財富。它實際上嚴控私營企業、民間企業的成長壯大。

謝田表示，從另一方面看，中共確實是通過它政府的手段，給了馬雲這樣的企業一些獨家的壟斷權利。“比方說，它允許支付寶在中國發展，限制美國的貝寶PayPal，允許百度，限制美國的Google，允許淘寶、阿里巴巴，而限制美國的亞馬遜。就說它實際上確實幫助這些中國的私營企業、民營企業在這個壟斷的環境下賺錢，成長，發達起來。中共通過權力給你這些優惠，但它現在要收割了，要拿回來了。當然，它並不是公平地通過這個股份、股權或者分紅這種方式來做，而且要用中共的行政全力來做。”

被認爲威脅中共政權 螞蟻上市突被叫停傳是習近平親自下手
阿里巴巴控股、馬雲實際控制的螞蟻集團，原本定於11月5日在上海、香港掛牌上市，計劃集資約344億美元，IPO（首次公開募股）規模爲全球第1。但就在上市前夕，突然被叫停。

不少聲音指，這是因爲10月24日，上海舉行第2屆外灘金融峯會上，中國國家副主席王岐山以視訊致詞，強調守住不發生系統性風險的底線，要堅持金融創新與加強監管並重。而馬雲同樣在這一會議上針對王岐山言論發難，批老人俱樂部扼殺創新，結果惹上麻煩。

網絡流傳的央視視頻顯示，馬雲在正式發言前先是開玩笑說“炸彈？我哪敢丟炸彈！”之後襬明針對王岐山的言論說：“但是我們現在管的能力很強，監的能力不夠，好的創新不怕監管，但是怕用昨天的方式去監管。”馬雲還炮轟傳統銀行是當鋪思維、嘲諷《巴塞爾協議》像是“一個老年人俱樂部”扼殺創新。

隨後中共中央隨後密集出手，馬雲遭到中國人民銀行、中國銀保監會、中國證監會和國家外匯管理局四大監管機構監管約談，最後螞蟻集團被暫緩上市半年。官媒又連續發聲批評。

據《華爾街日報》報導，瞭解內情的中共官員透露，螞蟻集團暫停上市是習近平的親自批示。來由正是因爲馬雲的言論激怒了中南海。

報導還稱，習近平已越來越不能容忍資本和影響力不斷壯大的大型民營企業，這些民營企業被認爲是對習近平統治地位的威脅，螞蟻集團上市被叫停是馬雲與中共政府多年來緊張關係的一次總爆發。

中華亞太精英交流協會祕書長王智盛早前對《大紀元》表示，政治因素纔是主要原因。從中共體制看，若不掌握螞蟻集團，中共政權就會被這龐大勢力所挑戰，這纔是最深層原因。

大紀元

「瘋了，都瘋了。」

馬雲好波.

大紀元一講大陸野又會發作

咁似潮文

人所共知都要講出口
抵屌

FCED 大紀元

尋日無意中望到 佢話拜登實際上 一張選舉人票 都拎唔到

trump trump 全取538票

之前話張曉明點點點
689又點點點
777又會咩咩咩
無樣中

「人要如何才有辦法扛100公斤麥子走十里山路不換肩？」 老農說：那是畜生！

DC 已然

我覺得
喺香港個場玩股票
如果對政治真象了解薄弱嘅話
輸到被清袋都未知發生緊咩事
邊班人係邊一派，邊一派對家係邊一派
每一派而家同嚟緊預估做緊啲乜嘢
以上事情知情上稍為失誤
對買賣股票判斷同結果上都可以係決定性
如果只係睇呢啲枱面上嘅所謂資訊作股票決定
輸死都未天光

財經台就唔好post大紀完啦

睇標題都已經笑

畜生

講到馬雲唔係大陸出世，唔知內地潛規則咁😂

真嘢唔好拎出黎講

連任失敗內幕：傳梁振英私下稱習近平畜生被告密

9988今次唔係麵麵燈都MOLAMOLA

真係上左市仲撚大鑊 加速支爆

如果真係咁，連登仔應該一早俾黑警拉

根本就係螞蟻控制/影響國家金融系統
再加上 刁帝知道馬雲唔係自己友兼養唔熟
一搵到機會就做低佢

講真話係錯

馬云對大陸影響力大定連登仔大？？銀行同實體零銷已經俾佢一個人改變左，佢仲要識咁多政治人物同世界富豪。

馬雲係黃
巴巴係黃

罪名：
洩露國家機密

大紀元好多野都中喎
習近平真係咁諗加，佢不知幾想返去文革殺人

係就死撚左啦

鬧畜生都只係叫停上市小懲大誡

習大大果然係一代明君，鳥生魚湯

民企又國有返攞

手足

畜生 變態 病毒之王 係呀 話緊你呀 習近平

大紀元 is fake news

真
已fced

馬雲實係好黃 手足

支持馬雲做總書記

泄露國家機密

打！往死裏打！

習近平是畜牲

馬雲原來係間諜, 一路幫外國收集支那情報

馬雲Basel III 都屌，食屎啦

爭什麼, 大家都是畜生

馬雲遲下耍太極惡鬥習近平

要幫襯淘宝了

大陸就係咁！講真話要打靶

馬雲好黃
保護手足

習近平是畜生

連登細路仔鍾意非黑即白，一假就要全部假，一真就要全部真，咁鍾意黃藍二分咪又係因為咁，標籤永遠係最懶最唔使用腦

Wtf

馬雲暗黃

俾人抄家點會唔屌

講真.拉

馬雲：

冇人講咪我講囉操你媽的臭逼.......
操你媽b谷鳩氣

雜種! 畜生!

習近平係畜生

大紀元
就連當年高登都唔會轉
連登而家發生咩事？

使撚搵機會咩, 直接冇理由做低佢都得喇

只係唔比鬧, 而唔係鬧錯

個故事好dramatic

睇大紀元 日日都講到聽日就亡党

馬雲connected

都要睇行政成本

（分餅）

鳩噏都搞咁多大篇野

雜種係畜生

洩露國家機密

更衣室潮文

我真係唔信馬雲夠膽咁講

係大陸商人點都玩唔過當官

瘋了，都瘋了

我覺得而家馬雲心裡面一定會咁講

雜種梗係蓄生
係咪馬雲鬧完雜種蓄生 跟住有啲姓刁既自己對號入座

其實全部反貪都係權鬥
吉利

叫你習總啫

馬雲馬化騰王衛果d有幾愛國呀？

係大陸人比人話愛國者

冇咩行為證明愛國喎

係都唔奇呀

你走先
我頂住兒登D侵粉

咁係咪要支持返淘寶

個標題笑左 SOR

他說對了話

唔會啦 係都好 馬雲根本唔想上市

方丈在那

唔係話幾愛國，係夠唔夠膽得罪中共

咁叫佢螞蟻囉

你收皮啦
有冇人幫我頂著兒登粉
我準備屌鳩啲兒登粉

屌你老母咁撚多字，最後先出現大紀元

講事實姐

係, 維尼老婆係雞

馬雲自己之後都講:"預左自己之後會坐監"

據《華爾街日報》報導，瞭解內情的中共官員透露

係咪得我覺得係小說

馬雲：業續差別怪特朗普 中國市場夠做了
2019/01/07

▲ 阿里巴巴創辦人馬雲直言，企業不應過份依賴海外貿易，單是中國14億人的市場足以夠做了。

阿里巴巴創辦人馬雲經常在公開演講上大談個人見解，語出驚人。他在世界浙商上海論壇上談及中美貿易戰時指出，企業業續差不應該怪罪於美國總統特朗普（Donald Trump）或中美貿易戰，而是要調整公司的結構和策略，抓緊擁有14億人的中國市場。

演講中，馬雲直斥企業不應以中美貿易戰或特朗普（Donald Trump）作為藉口。「怪美國，沒有用！你改變不了特朗普，你連你媽都改變不了。你又改變你自己。」他另指，企業不應過份依賴海外貿易，中國有14億人的生意，單是中國市場足以夠做了。

此外，馬雲亦於演講中告誡企業家，不要在企業做得不好時怪罪於宏觀經濟。在複雜的宏觀形勢，企業更要修煉好自己的基本功。「90％的人在埋怨宏觀經濟，但是倒下去的企業有90％都跟宏觀經濟一點關係都沒有。」他續指，企業應調整自身的人才結構、組織結構、關鍵績效指標（Key Performance Indicators，簡稱KPI）及融資（financing），而不是總怪罪於競爭、市場、宏觀調控和去槓桿等外在因素。

馬雲總結時提醒，2018年過得不容易，而2019年將會充滿機會與挑戰。要成功，關鍵是改變自己，從「眼睛往外」到「眼睛往內」。不管2019年是好是壞，該瘦身、調整的就去做，自己強就能渡過難關。

唔係攬炒巴團隊咩

而家停左你話馬雲講乜都得嫁啦，點樣證明到

無一句係錯上面隻小雞學個腦係裝屎

19/4《國家級任務》特別篇－拜訪「馬雲」之旅 - 毛記電視
Apr 24, 2018

馬雲係手足

馬雲真係好幽默風趣
又玩得 唔耍大牌